\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schatten}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {16 (3W8+3)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 6,
        dex = 14,
        con = 13,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4 (+6 in dämmrigem Licht oder Dunkelheit)},
        damage-vulnerabilities = {Gleißend},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte, Säure, Schall; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift, Nekrotisch},
        condition-immunities = {Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amorph}
        Der Schatten kann sich durch enge Bereiche mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen.

        \DndMonsterAction{Heimlicher Schatten}
        In dämmrigem Licht oder bei Dunkelheit kann der Schatten die Verstecken-Aktion als Bonusaktion ausführen.

        \DndMonsterAction{Schwach im Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Schatten bei Angriffswürfen, Attributswürfen und Rettungswürfen im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Stärkeentzug}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 9 (2W6+2) nekrotischer Schaden, und der Stärkewert des Ziels ist um 1W4 verringert. Wenn die Stärke dadurch auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Anderenfalls bleibt die Stärke verringert, bis das Ziel eine kurze oder lange Rast beendet. Wenn ein Humanoide, der keine böse Gesinnung hat, durch diesen Angriff stirbt, erhebt sich 1W4 Stunden später ein neuer Schatten aus der Leiche.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stärkeentzug,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn die Stärke dadurch auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Anderenfalls bleibt die Stärke verringert, bis das Ziel eine kurze oder lange Rast beendet. Wenn ein Humanoide, der keine böse Gesinnung hat, durch diesen Angriff stirbt, erhebt sich 1W4 Stunden später ein neuer Schatten aus der Leiche.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
